《無常》- 你我若有緣，上窮碧落下不過黃泉（7）

多少廝守，轉身一別已是千年。

多少往事，在旁人眼中，本該苦得巴不得忘清，但當事人卻甘之如飴地記著。

多少痴人，脫了凡胎毅然入鬼籍，不惜用上永恆的時間去等待，圖的也無他；

求的，不過相見而已。

----------------------------------------------
Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:

無野的FB:
都係冇野的紙言:
------------------------------------------------
已經講到無野好講，多謝咁多位重追緊既老細

文呢

新po但冇文

明眼人都看得出來，平等王按著宗卷所書的內容宣讀時，語氣帶著濃重而明顯的不滿。

但即使如此，平等王還是乖乖地宣了，可見在地府，即使是十殿閻王也無法違背天庭的旨意。

陸坎丟出宗卷後往旁走了幾步，一屁股便坐在旁邊的側席上，手放在椅案，手背輕輕地扶著下巴；饒是他經已坐到一旁去，存在感還是明顯得沒有辦法忽視，就像是在審視低級縣衙的巡按一般。

「為什麼？」老白急道：「這忘川水凡魂喝了立馬就得魂飛魄散，這刑責未免過重了吧？」

陸坎掃了老白一眼，沒打算答話，只是往夜遊那邊擺了擺手。

夜遊見狀點了點頭，便走了往後堂，未幾便帶著兩位女官出來。

那兩女官，領頭的托著一几木盤，上頭一只陶花碗盛著大半碗清澈透明的液體，該是忘川水無疑。

那女官的步子走的細碎，可半點沒牽動倌裙不說，碗裡的液體也是移得四平八穩的，幾乎不見搖晃。

領頭的走得大大方方，後頭的倒是步履閃避，一看眼熟得很。

那是孟桐。

她跟在女倌後頭，明顯深感不自在，一舉一動都帶著不安。

發現那是孟桐之後，我愣住了好一陣子，回過神來才發現這女官於我亦非完全陌生，正是我與孟桐到忘川去取水時，在亭裡值班的黑衣女倌。

「陸離的事。」「陰旨。」「很快就會知道了。」

難怪她在跟夜遊聊天時，語氣會如此為難。

原來早在那時，夜遊已經知悉這一切；也難怪夜遊當時的姿態如此高高在上，原來有天庭在背後撐腰。

我死命瞪著夜遊，可他的注意力完全不在我身上，而是全心全意地注視著老白。

忘川水這事一出，老白臉上的不安已是難以掩飾，孟桐這一出現，老白的臉色又黑了兩分。

而老白的臉色越差，夜遊的眼角便瞇得越彎，神情便越見愉悅。

「為甚麼？」老白出現沒人回答，陸離也問了同一個問題。

不比剛才的遊刃有餘，此刻陸離的語調帶著不甘、帶著憤怒、帶著悲傷。

也帶著絕望。

「因為我們給予你的耐性，已經盡了。」陸坎連支著下巴的手都沒打算放下來，答道:「說是百世輪迴，我們希望的是你可以悟。」

「她的靈魂也好，你倆的感情也好，皆為空相，為什麼你就是不懂?」陸坎皺著眉頭道。

「不懂的是你。」陸離苦笑道:「假如像是你們這樣俯視塵世，我們和草木竹石又有何分別？」

「沒有。」陸坎立馬便答道：「我們悟靈自草木竹石，自然亦為草木竹石。」

「竟然如此，你們為何還得貪據於那勞什子的仙根？」陸離咬著牙，問道。

「……」陸坎竟是一時無言，只是又擺了擺手向夜遊示意，夜遊一點頭便領著兩女倌走往夏梨處。

適才的事夏梨看著眼裡，大概也是三分無奈七分認命，看夜遊領著兩女倌往她處走，只是笑笑。

「大概斷了你的牽掛，你才會醒悟。」陸坎看著女倌走往夏梨處，道。

「住手。」陸離道:「放過她，我跟你回天庭。」

「晚了。」陸坎只是用餘光一掃陸離，道：「心鏡蒙塵，去抹鏡中倒影不過徒勞。」

「我來喝。」陸離又道。

可陸坎不為所動，沒有半點表示。

「慢著，」老白道：「我來喝。」

「哦？」明明對陸離不為所動，陸坎竟是反常地對老白表示了難得的興趣。

「罪魂逃離刑責，全是我私自引渡，既是罪責於我，自是由我一力承擔。」老白邊講，便站起身來往兩女倌處走去。

大概在陸坎心目中，老白也是陸離心中一道難纏的牽掛。

老白也是聰明，見陸坎表示出興趣，站起身來就行動；在陸坎的靈力影響之下也能自由走動，足見陸坎雖未必贊成，也不至於反對。

陸離見狀想要阻止，但剛想要走動，便倏地往後踩了半步；同時我身上的壓力也是大減，似是陸坎調動靈力阻止。

魂飛魄散。

這忘川水光是及身已是痛得讓人生不如死，若是就這樣喝下去，又會如何？於五內的忘川水，可沒辦法擦乾抹淨。

在魂飛魄散之前，得忍受多久忘川水帶來的痛苦？

「老白，讓我來喝吧。」那些念頭徘徊於腦海之中，我卻突然就衝口而出。

假如老白喝下去了，陸離不會原諒自己的。

我看了一眼孟桐。

老白救了我，也救了孟桐，現在是我報恩的時候了。

所以，讓我來喝吧。

老白有點驚訝，回過頭來看我。

他拍了拍我的腦袋，道：「我的故事早就完了。」

然後他看了一眼孟桐，道：「可你的故事還沒結束。」

我一時語塞。

老白走過我的身旁，偷偷將一個信封塞到我的懷裡，用眼神指了指夜遊，又偷偷做了個噤聲的手勢。

走過我身旁後，老白走到女倌旁邊，拿起那裝著忘川水的碗。

「快住手！」陸離怒吼道：「姓白的！」

怒吼間，陸離勉力將手伸往後腦。

「你想之前的一切前功盡棄麼？」老白拿著碗，向陸離平靜地問道。

陸離咬著牙，伸往後腦的手不住地顫抖著。

即使貴為仙人，此刻陸離也是無力回天。

無論優劣貴賤，天道總是有平等的時候。

平等地給予一視同仁的殘酷。

沒等陸離答話，老白仰頭便將那忘川水一飲而盡。

他拍了拍我的腦袋，道：「我的故事早就完了。」

然後他看了一眼望b，道：「可你的故事還沒結束。」

老白

新讀者lm, 仲追緊第1個post

你個仆街咁耐唔出文
仲要殺死老白

睇慢啲呀

推

老白係孟桐父親吧？

新post留名

唔好追，孩子你慢慢來

應承我 1星期睇1篇文 唔洗多謝我

真心好好睇 巴打你加油 我岩岩先由第一篇睇

“那勞什子”點解？

1星期1篇忍下手先

我諗同垃圾差唔多？
唔多識解，總之都係貶義

一出文就收走老白
人嚟，圍毆望b

頭4個post都係追，後面幾個post係不斷掃

下一篇係咪又要等翻兩個禮拜啦

一定要好慢好慢咁睇切記切記

好 係咪好多細節野

唔係 只係唔想你成為推post大軍

咁大獲

見到呢句忍唔住笑左出聲

有冇人開盤呀

睇嚟樓豬今次拎埋個菊花出嚟都唔得

24個鐘內1賠99

呢到唔同出面 佛系讀者佛系作者
平時既樂趣就係推po 掉西瓜 開盤估幾時出
如果追得太快 你好快會係其中一個

輸死你呀 召喚望bq

係你地提我嘅時候 我已經追到第3 個po 而家俾你講到唔敢追

一星期睇一篇 唔好急

每粒字讀出聲咁睇
每篇睇完再由頭諗返啲情節，邊到唔記得再去睇返
每睇完一篇寫讀後感
到你live應該會比而家多兩篇文

矛可能

收手啊，後面幾個post無文架

唔收手就好似我宜家咁一齊推post

其實真係好鍾意個post名

如果無緣既話，就只會係「上窮碧落下黃泉 ，兩處茫茫皆不見」

幾個月無睇。諗住應該有結局啦
頂 半個鐘追完

半個月無睇，仲係個一篇

我一開始仲以為佢係假膠 笑咗一陣先覆佢

睇到我
老白呀

我都諗左下 第一次見咁既留言

真係追得最耐嘅一個故，好難得有故出得咁慢都唔會令我放棄

得咁少

今日去左書展 幾時到望b出書

咁就半個月

等多幾十年

望b

大家一齊推

好攰

唔緊要，抖兩抖再推

起身一推

午飯一推

隔左大半年再番黎睇
我應該要隔幾耐先再番黎睇

Live

行完科學館推

日落前推

等收工推

12點前推

星期一返工一推

星期一收工一推

好攰一推

臨瞓一推

???

咁早訓

啱啱先返到屋企

五月底到而家冇追
仆街，得幾篇更新

今日打完壁球 仲要打埋聽日

上個PO有幾多篇 有冇人答我

上個post總共6篇文
平均165-166個留言先至有一篇

宜家已經8x個留言

我地仲差8x個留言佢先出文

Ok推

即推

等我都推下先

隔一個月先返嚟都係得幾條鳩毛

下年先再入嚟啦

出文未

繼續推

話說今日係熊b生日 會唔會有文

有冇人想睇熊b個ig
ig: bearb_six_daily

熊b生日快樂

代熊b多謝你

又係時間開盤 大家估幾時完故
聖誕節前完 1：99

起碼都開下年聖誕啦

諗住賺左今水先呀 開下年冇人買點算

一百個回覆得一篇係文

真係痴撚線 追呢個故期間轉左三份工。兩個女朋友已經

其實望B出故既速度點解越黎越慢

成個月冇睇都係得咁多 ， 我都係下年先入嚟

認真？個故都係一年多d

月更

冇文推推

對個故專一

無文

雪左一個月有無三篇?

有冇人去左acg

唔敢數

推呀

原來個故已經一年

想當年晚晚三四點更新，到依家就。。。

推到16x先有文

好快到

每日20個回覆 咁後日就有文啦

我見人地個故可以兩日推爆一個post

陣間一個post得一篇文就唔好啦
推爆完又唔知望b幾時先開新post

可能佢keep住有睇post，推到咁上下佢就醒起要出文

呢到應該冇咩可能發生

終於收工

隔住四個月先再睇 半個鐘就追曬了 開追故都碌到手指痛先有文
希望望b加油 我幾個月後再入嚟 唔留個名都唔記得自己睇到邊

這時候，我大可以說當下的情況實在是太突然，即使我離老白並不怎麼遠，但我卻還是沒有辦法阻止。

可老白的舉動大概並沒有如此突然，我想要阻止的話，應該是來得及的。

可我就這樣看著老白舉起碗，將那忘川水仰天乾盡。

我的思緒只是一片茫然的白，並沒有作出那怕任何一點動作去試圖拯救老白。

而在舉碗的瞬間，我看到老白的眼神往這裡瞄了過來。

從那眼神裡，我讀到的是……解脫。

「姓白的！！！」

老白喝下忘川水之後，不過一瞬便失去了意識，往後倒了下去。

假如人失去了意識的話，倒下應該是一個很快很快的過程。

可不知怎地，我看著老白喝完了那碗忘川水，閉上眼睛後，往後劃了一道弧線，才輕輕地倒了在地上。

而這時，那個碗摔在地上，發出了刺耳的碎裂聲。

而那碎裂聲，伴隨著陸離撕心裂肺的怒吼。

我後頭一直爭持不下的兩道靈力，一下子變得強弱分明了起來。

陸離的靈力轟然瘋長，陸坎的靈力一瞬變成了弱勢的一方，只聽到堂上傳來「咳唔」的一聲輕響，想也知道是陸坎吃了個暗虧。

隨著那聲咳唔，我隨之便見了站起來時衣帶磨損的嘶嘶嗦嗦，和緊隨其後不悅的腳步聲。

大概是目的達到了，陸坎也沒有把剩下來的結尾看下去的興致。

夜遊大概是有的，但那腳步聲響起了第一道，馬上便又響起了第二道。

想來對夜遊而言，緊隨陸坎比欣賞老白這敵人倒下來得重要。

以上總總，我都是聽著聲音猜的。

我只是看著倒下來的老白，沒有動。

我固然沒有轉頭看向我的身後，但也沒有往前想起扶起老白。

為什麼？

我聽見在我的心底深處，我用力地問自己的聲音。

此時又一道急促的腳步聲響起，我的右肩處猛地被推了一下。

陸離。

他幾近是不顧平衡地往前猛衝，所以稍微撞到了我的肩頭。

我有點站不穩，但還是站住了。

我看著陸離跑到老白面前，食中二指拼攏，按在老白動脈處。

這一刻，我突然有了答案。

我怕我是晃得他肩頭，非得去確認老白生死的那個人。

這念頭一轉，我的思維突然清晰了許多。

我走前了幾步，那幾步很長。

長得讓我想了許多事情。

比方說再也不會有老白的我們家。

比方說再也不會有老白的陸離家。

比說說某個大概是在接引著某個生靈的場合，我轉頭一看，身側的不是老白。

我在抱著老白的陸離旁單膝踡下。

我張嘴想要講點甚麼，但嘴唇抖了抖，甚麼也沒講出來。

「還有救。」陸離看了看我，道。

「咦？」陸離這樣一說，我一時之間完全反應不過來。

「老白還有救。」陸離動了幾個指訣，點在老白心脈處：「快點過去，時間無多了。」

「過去？」我茫然：「去那？除了你誰救得了老白？」

「三世書。」陸離道。

望B

老白唔好死

「過去？」我茫然：「去那？除了你誰救得了老白？」

「凌望。」陸離道。

我更茫然：「他究竟......身在何方？」

終於有文

望神聽到我地嘅禱告，賜下文章

好感動

竟然有文

係咪又要等多百幾個回覆

禁錯負皮啊 sorry

我連bookmark 都唔bookmark 啦，反正記得先返來個陣都係得一篇

笑左

扔兩個西瓜落太平洋可能搵到

以往我笑人信耶穌會有神蹟太on9
而家我見到望神出文就好似見到神蹟咁

天使

我愛望b

啱啱follow咗 發現我唔記得咗幫你畫熊b

睇到冇老白既屋企個位 好想喊

吃蕉啦朋友

我都係 老白唔可以死架

兄弟們推呀 推多百幾個回覆先會有文架

我地人多勢眾

比啲氣勢

知道大佬

有文喇

起身推

推呀朋友

咁晏先起身

天光先訓到

夜晚有乜做

上面語氣好似軍訓軍人答呀sir野咁

腳痛訓唔到

推呀 推爆望b

做乜整親

小心呀

咁快就有傷兵

做完運動太攰

堅持呀兄弟

推住抖啦

抖住推亦得

得咗

收到啦兄弟

召喚油gay巴推望b

大佬

唔敢信有文，仲要係巨龍

氣勢呢

被工作打倒了

望b呢

唔可以咁，比返啲氣勢

成個post好橙好紅

嘻吖嘻吖嘻 嘻吖嘻 吖嘻

撐住唷

新讀者用左兩日追哂好後悔

歡迎加入推post行列

阻都阻你唔到

上面班人痴撚咗線

你唔夠氣勢呀朋友

俾啲氣勢望神睇下

岩岩打完壁球

兩日前唔係斷咗腳咩

唔可以退縮

新讀者追到live

又一個受害者

失眠一推

而家開工

佢開追故mode可能都會知咩事
碌幾十下先有一篇文

但個下已經太遲了

受害者又增一人

碌到彈app先有一篇文

食住雞脾推一下

我個份呢

你食蕉

唔好啦

蕉健康過雞脾

咁要推下

返咗十幾個鐘好攰

要推到有文

老白唔好死啊 推

同志們仍需努力

訓前一推

搭車一推

未訓一推

眼瞓一推

得閒一推

想瞓一推

準備訓一推

返工一推

嘈醒一推

每日一推

放工返到屋企沖完涼打完飛機訓落床之前一推

輕輕一推

放假一推

等車一推

樓下一推

扮工一推

留

好耐無見，我翻黎推post啦

食飽一推

又要拋西瓜搵望b

留名

話音剛落，陸離硬是支起老白便開始往前走。

現在看來，老白只是倚在陸離身上而已。

像是喝醉酒似的。

像是昏迷了似的。

三世書的住處我是知道的，我尾隨著陸離，不知道該出聲給陸離指路。

可沒多久，我就知道沒這個必要。

陸離明顯很清楚三世書的住處，甚至遠比我來得清楚；無論是走進他住處的長廊，還是那扇奇怪的門，陸離都是輕而易舉便過去了。

「你們來了？」

走進三世書的住處後，三世書絲毫不表驚訝，只是開口問道。

在注意到三世書講話，以至注意到三世書本人之前，周圍的環境便奪走了我的注意力。

這裡是……忘軒。

至少看起來是忘軒。

而坐在正中的三世書，現在看起來長得跟老白一模一樣。

站在已經陷入昏迷的老白旁邊，我不至於會誤認三世書，但突然看到老白的臉，我還是不由得一愣。

「哦……我記得你不喜歡這種方式。」三世書輕道，一揚手間就變回了那種難以讓人有印象的平凡五官。

「你難道還不知道我們會來麼？」陸離輕輕地將老白放在長椅上，苦笑道。

「……我知道。」三世書也苦笑道：「我只是覺得……你不該來。」

「我也知道我不該來，」陸離道：「可我沒有別的辦法。」

對比起我的手足無措，陸離遠比我想像中來得平靜。

平靜得像是早就知道這事會發生一樣。

「你有啊。」三世書道：「我不是早就跟你講了。」

「別講這些了。」陸離一揚手，似乎不想跟三世書繼續這個話題，道：「老白還有救吧？」

三世書看了看陸離抬著的老白，長嘆了一口氣。

「有救。」三世書道：「可我救不了。」

陸離聽見三世書講的有救，臉上驚急的表情明顯一舒，但三世書說「我救不了」之後，又重復眉眼深鎖。

「誰可以？」陸離焦急地道。

「他。」三世書一指我。

我？

我自然是大為驚訝，陸離在旁也是大惑不解，不知道三世書葫蘆裡賣的是甚麼藥。

可即使驚訝，聽到三世書說老白還有救的時候，我不也禁長長地鬆了口氣。

老白這事來得這麼突然，我的腦袋大概是還沒處理好剛才所發生的事。

我只是迷迷糊糊的看著老白喝下了忘川水，再迷迷糊糊地跟著陸離來這裡。

我知道老白很危險，卻又沒有辦法理解神通廣大的老白會因為小小的一碗忘川水而死。

矛盾。

「……我……？」我好不容易才張口問道。

三世書站起身來舉手一揚，我們身處的忘軒景象便慢慢糊作一團然後消失，取而代之的是那處冰冷的，飄逸的光點的湖旁。

「忘川水的噬蝕深入靈魂，即使陰間靈株亦是無力回天，我這旁觀的也實在無能為力。」

「可是……還有人能救；」三世書看向我道：「李澤煬可以。」

李澤煬？

三世書不提，這名字我都忘得差不多了，畢竟我從來沒有在任何地方用過這名字。

從陰間醒來之後，我告訴自己的名字。

老白轉贈給我的名字。

後來我自然知道了自己不叫這名字，對這名字的記憶也慢慢淡忘了。

當三世書這樣一提，相關的記憶就如同泉水一般湧現。

三世書話畢，我和陸離都是沈默不語。

陸離自然是知道這個名字的來龍去脈的，但他也弄不清三世書話裡的真意。

「李澤煬這名字，是當年老白計劃投胎後，由地府所賜予的名字吧？」三世書大概也是知道我們沒有辦法理解，順理成章地便開始解釋了起來：「雖然最後他沒有投胎，只是將那名字留著，後來轉贈了給你。」

李澤煬這名字，我自己是沒告訴過三世書的，但他會知道這件事半點都不令人奇怪。

反倒說，他會不知道這事，我還會比較驚訝。

「在你看來，老白給了你一個名字。」三世書蹲在湖旁，臉龐被飄揚著的光點映照，淺淺地發著光。

「可陰間裡的名字銘刻於靈魂之中，將名字轉贈給你，就是分予你一部份靈魂的意思。」三世書舉出食指點進湖水中，輕輕地攪動著。

在光點照射之下，那湖水映著淡淡的明銀色；在三世書輕輕攪動之下，如同水銀一般。

「所以你倆的靈魂，在某種程度上是共通的。」三世書看向躺著的老白，道：「他的三魂七魄已經因為忘川水而失了連結，而擁有相同靈魂的你可以進去裡面，重組魂魄的連結。」

「裡……面？」我不解。

三世書站起身來走到老白旁邊，抬起老白的身子一旋便將老白丟進了那湖的正中心，傳出「噗通」的一聲巨響，水花揚起了至少有半個人高。

「他靈魂的裡面。」三世書像是想拍得手上的灰塵般來回拍了幾下手，道。

真係百幾個回覆就會出文
兄弟們上呀

望神

大約百三個回覆

快啲去救老白

快啲黎密啲手 救老白呀

老白啊！！！！

老白我地黎啦

頂住呀

為救老白，要推post了

大大力一推

推推推

大大力再推

誰人曾大大力推post

有文啦

望b好波！！！ 如果可以再出快d就好啦

老白唔好死呀

仝人救老白

其實即係話：主角係老白嘅分靈體

係文呀

救老白推post大行動

救老白

老白不可死

繼續推，要救老白

支持老白集氣區

心繫老白

老白要頂住

大半個月冇返來，竟然有三篇文
推！！！！

加入推Po

由未到女朋友一齊個陣開始睇 睇到分埋手仲未完
原來世界上得望b係永恆

個post好搶眼

紅海

@比詠幫手推我po 冇人要熊b禮物

召喚望b
拯救老白

大家一齊講口號

老白啊

文啊

推到望b上水

一人一推 推到望b上水

Post 1睇過 之後等太耐無睇 諗住等完先一次過
今日得閒禁咗入黎 竟然live咗

集氣

留多六十幾個言

我竟然會等到唔記得左自己追緊呢個故 舊讀者輕輕一推

好快就到

返緊工好眼訓

扮工都好眼訓

去訓陣先

推到2046

推到有文

一齊推

老白依然處於水深火熱之中，望b你忍心嗎？
召喚望b，拯救老白

陸離聽見三世書講的有救，臉上驚急的表情明顯一舒，但三世書說「我救不了」之後，又重復眉眼深鎖。

「誰可以？」陸離焦急地道。

「他。」三世書一指凌望。

望b呢？

救人未呀

再推

救人一命 勝造七級浮屠

救人呀

救人黃金七十二小時呀！

過左好耐啦

都要救

陰間時間觀念唔同

陰間時間仲有幾耐

唔知呀

新讀者表示，睇到開頭幾個po話已完成6/70%，心中暗喜以為仲有6/7即係寫埋外傳啦(eg小黑點做泰山山神)。點知

唉
點解當初我會入左黎
推
入埋右

多少廝守，望B轉身一別已是千年。

多少痴人，脫了凡胎毅然入鬼籍，不惜用上永恆的時間去等待，圖的也無他；

求的，不過結局而已。

又有巴打中伏

推po呀

仲未有文

久仰大名呀食蕉兄
雖然一直用追故模式

用力一推

大大力推

就快救到老白
大家加油

輸錢一推

呢期好少見叉油gay

有人識我

等緊望b

同志們上呀

係咪比望b捉左

過左救人黃金72小時

唔敢睇住一陣又睇到喊

不安

唔可以放棄㗎

屌

交代聲呀大佬

真心個故係好睇 但野野都隔咁耐...

不要強求

gay

永不放棄

就不痛苦

你我若有緣 咪等得到下篇文出

推阿

已經過咗百三個留言，救老白呢，望b呢

打緊壁球一推
再唔上水請你食波餅

支持

等食飯一推

一個月唔入黎

可以一次過睇兩篇好感動

特此回覆 下個月再黎過

循例講句

召喚望b
拯救老白

推po呀 咩下個月再入

砌puzzle一推

病到七彩一推

不開心一推

有一個月唔記得左入依個故睇更新 雖然更新得慢 但我一直覺得望b文筆好靚好好 希望你可以繼續寫完依個故

而家先見到 有呀

已經進入咗追魔瞳狀態 擺返佢個𡃁月先入post𥄫𥄫

西瓜

望b返嚟啦

再唔出現就掟榴蓮

人呢

冇了

唔好放棄呀

老白被丟了下水，揚起了的水花足有半人高，那水花高高濺起，沒多少便只剩下好幾圈漣漪，漣漪正中心冒起了一串泡泡，不知道是水花的餘響，還是老白的呼吸。

我只是愣在當地，驚得說不出話來。

「死不了人的，那不是水。」三世書笑笑道。

「不是水？」我輕聲重覆，然後仔細地看了看那湖。

雖然上頭飄浮著許多奇異的光點，但那仍是泛著點點漣漪的湖面分面就是水。

三世書看我的表情帶著明顯的不信任，笑笑便伸出手指往湖處一點。

一點之下，湖心處的湖水像是奇異的噴泉般緩緩向上湧，湧起的湖水足有一人高，在銀色的湖面映襯之下，就像是蒙在一整面銀布裡頭的人似的。

「那是我。」那湖水在我一轉念之際，急速的往內收縮成銀色的人形，那銀色的五官微笑著，分別就是三世書。

在那五官從模糊的銀灰色變成清晰的笑臉之際，那銀灰色的人影瞬間便染上了各種顏色，轉念間，而像是三世書立於湖上一樣。

我轉過頭看向三世書，身旁已經沒了他的人影。

「上次你不是想看我的本體嗎？這湖就是我的本體。」三世書笑道。

「可是……」今天經歷了這麼多的事，我對發生的所有事早已有點麻木，所以才能這麼冷靜的問道：「你不是……三世書？」

「你能接受三世書是一個人，怎麼就不能接受三世書是一面湖呢？」三世書笑笑，道。

「時光流逝，觀察和記錄著時光的，自然也須帶著一定流動性。」三世書道：「不是這麼的難以理解吧？」

雖然聽著感覺像是歪理，但我又沒有可以反駁的理據。

「玩鬧就到這裡吧，時間差不多了。」三世書突然道:「老白剩下的時間不多了。」

「那……我該怎麼辦？」我決定放棄思考，反正三世書會告訴我該怎麼辦的。

「回到過去。」三世書道：「嚴格而言，是經歷老白的過去。」

三世書一跺湖面，他腳下的湖水便輕輕旋開，老白躺在那旋渦的正中心，但身上的衣物頭髮卻不見濕潤，像是躺於湖水之上一般。

「忘川水噬食三魂七魄，魂魄會漸漸散離彼此，一經斷裂，便是神仙難救。」三世書向著昏迷中的老白，道。

「而三魂七魄之間的連結，就是所謂的回憶。」三世書道：「你和老白共享著一部份的靈魂，只要你能保住老白的回憶，就能保住老白的命。」

「保住老白的回憶……具體而言要怎麼做？」我問道。

既是能救老白，我甚麼都願意做，怕是只是出了甚麼差錯。

「我現在不能，也沒辦法告訴你。」三世書笑道：「到時候你自會知道。」

到底為什麼陰間的人都這麼喜歡故弄玄虛……？

我咬牙，心想。

「那我該怎麼回去，跳下去麼？」我問道。

「對。」三世書道：「但在那之前，你得先過來這邊。」

三世書走到離門不遠處，指指他的身旁。

我按他的話走到他身邊。

「將手這樣子平著放。」三世書伸出雙手，往門處比著。

我滿頭都是問號，但還按著他的說話做。

「手低一點，再低一點。」三世書輕按我的雙手，道：「手心要往上。」

「嗯，這樣就對了。」三世書仔細地看了看我的姿態，很是滿意地往後退了幾步，然後道：「時間也差不多了。」

「你千萬別動。」三世書一指我道。

我點點頭，仍是大惑不解。

「快了。」他又往後退了幾步，道。

「三世書先生，我有一事相……啊！」

門外，一道女聲從遠至近急速接近，從她聲音的接近速度而言，顯是跑得很急。

正當那條白影要跨過門之際，突然就是一聲驚呼，那白影一急之下竟是失了足，便往門裡頭，也是就我站著的方向摔。

雖是三世書說了讓我千萬別動，但在當下的情況我想要動也是來不及；那白影一摔之下，竟是正好摔在我雙手之上，就像是我早就調好位置要接著她一樣。

「嗯，剛剛好。」看著我剛好接著那道白影，三世書滿意地點點頭。

「不……不好意思。」那身白影站起起來，羞怯地道了歉。

我一看那正漲紅著的的臉，便是一愣。

孟桐。

有文！

屈機

估到係接人，不過我諗得鹽濕少少

文呀

望b終於返嚟喇

有文呀

一年容易又中秋 望b我地團圓啦

兄弟們呢

飯後一推

今次又要等唔知幾多日

得閒先睇睇

重整隊形

返工

食飯 推

起身

繼續返工

推繼續推

無聊一推

熊b一推

一推再推

推呀!!!!!!

追到就快u都讀完

失戀都黎推

你唔係咁都唔出文落呀？

Post 7先新讀留名我都覺得自己柒但真係寫得好好

我是來催文的

失戀上黎一推

咁啱呀巴打

又多個巴打中伏 歡迎加入推po大軍

係 我係前線推po兵

望B 我地緣份幾時到 大大力推

「咦？怎麼是你們？」孟桐低下頭來道了歉，好一陣子後才抬起頭來，發現撞到的是我，驚訝地道：「白先生他沒事了嗎？」

話畢，孟桐四下張望著尋找老白的身影。

我和陸離都沒有回答她的問題，畢竟老白離雖然還沒死，但遠未可以談得上沒事；我們實在不知道如何描述他現下如何。

「還活著。」三世書淺淺地笑著問道：「未知孟小姐所謂的一事相求是……？」

「呃……」三世書這樣一問，孟桐登時一愣，先是看了我們一眼，然後道：「我來請求三世書求求白先生的。」

孟桐不笨，這樣一審視情況，自然也知道我和陸離在這裡，大概和老白身負的重傷脫不了關係。

「你們倆……認識？」我問道。

在我看來，孟桐在失去紹白的記憶之後，一直被大孟婆照顧著，大概是不清楚自己的過去的；甚至她或許不知道她「背負她也不清楚的過去」這回事。

我當然想她記得的，畢竟我忘不了。

可是看著她現在也活得挺好的，我也沒有任何理由去逼使她記得。

我一直的這樣想的。

但他認識三世書這回事讓我有一些莫名的異樣感覺；我甚至沒有辦法分辨這異樣的感覺到底是正面還是負面。

畢竟三世書通曉過去未來，我和孟桐的事他大概是知道。

到底他有沒有和孟桐聊過甚麼？尤其關係她的……過去?

念頭至此，我只覺自己心跳加劇，但實在搞不清我自己的心意。

到底是想有呢?還是沒有?

「沒。」三世書笑笑，道：「我們倆認識，但也是偶爾聊聊天而已。」

我一愣。

到底那句「沒。」……是甚麼含意？

「畢竟這個也是孟婆湯的材料，大孟婆偶爾會讓她過來拿。」三世書笑著，一指眼前的湖道。

「這東西可以入藥?」我好奇地道:「話說回來，這到底是甚麼？」

談起這個湖，我忌諱了許久了；畢竟最初和老白談起這個湖的時候，他很驚訝三世書居然向我展示了這個湖。

這次正好談及，我也就順勢問道。

「我。」三世書仍是淺淺地笑著。

……？

「三世書自然不是一本書。」陸離在旁沉默了許久，見三世書只是笑著沒有作聲，便出聲解釋道：「即使他站於你面前，他也不是一個普通的靈魂。」

「凡人期望著有「甚麼」凌駕於生死之上，所以有了陰槽地府。」陸離道：「而凡人期望著有「甚麼」超脫於時間之中，所以有了……」

「我。」三世書接道：「而這就是我的本體，也就是眾生所理解的時間。」

他一指眼前的湖。
————————————————————
我知更左好少，近來改緊自己的作息習慣，希望可以更得密返Ｄ，咁多位大佬屌細力Ｄ

望仔

望B加油

望b回來了

望b我會等你啲文嫁

上次咪講咗個湖係本體

新讀者 兩日站追曬7個post
真係好好睇 作者繼續努力！

咁快追晒，你會後悔的
我都已經遺忘左頭post係幾時，等到而家係幾多個月既事

上年5月

唔係真下嘛

Sad咗好耐

呢排好多巴打中伏

強烈建議po頭寫明新讀者唔好追咁快（一星期一篇就好）

一人一推

係我嘅追故生涯入面，可以一直唔定時，隔一排先出一篇文，而又無比人屌嘅作者，都真係唔多
可見個post啲巴絲真係好有愛

呢樣真 真係好少見
唔屌不特止 仲要日日推

都係嗰句 真係寫得好好

Btw文呢

咁快又有文已經好心足

我未試過咁有耐性追一個故追左年幾，而且個故只係去到第7個post

都要推 唔推下望b就懶

定期一推

召喚兄弟們

在

暫時儲住兩篇唔睇住，留到五六篇先一次過睇

咁你有排等

都唔知洗唔洗借陰壽等
如果到結局都唔見我返嚟，可唔可以print出嚟燒比我

係度

有冇人有睇隔離殺手咩咩雙槍個故
一齊推下

咩名

殺手 不滅的雙槍火焰

我要文呀

聽日頂得住的話重有一更，我要努力向上
—————————————————————
這湖是三世書的本體這回事我是知道的。

我第一次和他見面的時候，我就問了他的本來面目是甚麼。

要知道向任何非人的存在詢問其本體這回事，實在是不怎麼禮貌，可三世書沒有生氣，向我展示了他的本來面目，也就是我們眼前的這個湖。

據老白所言，即使他也不知道這是三世書的本體。

但我不知道這湖到底是甚麼。

但有一點是不會錯的，即使三世書不解釋我也知道，這不是水。

絕對不是水。

我還記得很清楚，最初近距離看著這湖時的感受。

那湖水的「水」雖是潾潾地流動著，但卻遠比水來得濃稠而輕盈。

濃稠而輕盈聽起來似是互相矛盾，但這是我能想到的，對那湖水最貼切的形容。

硬要比較的話，這水就像是重得如固體般的水銀，卻又輕得如氣體裡浮在半空似的。

那時候我蹲在湖邊，看著那湖水的流動，只覺得滿腦發白，然後待我清醒的下一刻，竟發現自己比剛才離那湖近了許多許多，幾乎是只要再靠前那麼一星半點，便得墮進湖中的距離。

這湖，有一種莫名而致命的吸引力。

自那次起，我對這湖總有種莫名的忌憚。

「時間……與這湖有甚麼關係？」孟桐向湖走近了幾步，有點不解：「時間不就是過去現在未來，怎麼會是一個湖？」

看見孟桐離湖越來越近，我下意識便攔了攔她，她便在我旁邊停了下來。

「甚麼是過去，甚麼是現在，甚麼是未來？」三世書反問道。

三世書這一問，我倒是答不上來。

「呃……現在是現在。」孟桐往下一指：「現在已經發生了的是過去，還是發生的是未來？」

孟桐這樣一講，雖是淺白得可笑，但聽起來倒挺有道理的，大概她這就叫慧根吧。

「那過去在那？」三世書笑著追問。

「過去了就不在了吧？」孟桐答。

三世書和孟桐這樣一唱一和，就像是禪機問答一般。

「不，雖然沒辦法改變，但過去仍在。」」三世書笑道：「而黏連著過去現在和未來的……」

「就是時間。」三世書一指那湖：「雖然沒辦法改變，但過去也好，現在未來也好，全部空間都是同時存在著的。」

「每一分每一秒每一須臾每一剎那都存在著。」三世書道：「他們沒有消失，只是浮動於時間之上。」

「而這，就是連結著所有過去現在和未來的時間。」三世書一指這湖道。

碰巧一個光點從湖中揚起，慢慢地浮到我們眼前不遠處，又「啪」地碎開，慢慢向下落。

「說是眾生，這大概不對吧。」在旁沉默了良久的陸離說道：「這時間不是眾生所想像的時間，而是『眾仙』所想像的時間吧。」

三世書笑笑，不置可否。

「慢著。」我雖然沒辦法聽懂三世書語中的全貌，但有一點讓我有點不安：「你剛才說……過去沒有辦法改變？」

「對。」三世書答。

「我該要回到過去幫老白吧？」我問道。

「對。」三世書又答。

「那我……沒辦法改變過去，要怎麼幫老白？」我小心翼翼地問：「再說，光是我出現在過去這點，已經改變過去了吧？」

三世書笑著道：「現在解釋你也聽不懂，到時候你就會知道了。」

……如果他不是三世書，我真想挽起袖子就揍他一頓。

「事情就是這樣，你們得回到過去幫老白。」三世書向孟桐道：「你也得去。」

「咦？」我和孟桐異口同聲地驚呼。

「不，讓我去吧。」陸離在旁邊道：「我一人能比他倆有用吧。」

「不。」三世書搖頭：「只有他倆一起回去這條路。」

「只有這樣，才能救得了老白。」三世書道。

回到過去這回事，一切都是未明，實在不應讓孟桐冒險，但我實在想救老白。

那句請求三世書不要讓孟桐去的言辭已吐到嘴邊，卻又吞了回去；最後，我只是看了看孟桐。

我知道我不應該，卻還是流露出請求的眼神。

「沒有問題。」孟桐答道。

沒有遲緩，沒有考慮地答道。

我和孟桐走到了湖旁，向三世書投了一個疑問的眼神。

三世書點點頭，道：「一路順風。」

陸離站在後頭，帶著不甘地道：「萬事小心。」

我和孟桐對視，點了點頭，然後同時探足，跳進湖中。

竟然等到有文嘅一刹那

望b呢排好勤力

望神呢排出得好密

推得post多自有神出文

我唔要文 我要望b

努力推

源源不絕嘅文呀

係文啊哈利

痴線11日竟然有兩篇文呀

係呢個po算係加速左

推啊

集思廣益 gp到有狗公當左無啦啦我係女仔
係咁話咩對我有興趣 覺得我應該好可愛
可以點撚好
我唔搞gay架屌 icon用公仔就當人女仔
d狗公係咪痴線架

試下轉基

試下無妨

可能佢根本就知你係男人
唔痴線又點叫狗公

唔好嚇我呀

菁b救我

試下一戰

比我扮話成日睇bl嚇走左了

文呀！！！！！
大力推望b

推文呀

可能努力煲緊bl嚟同你製造話題

舊讀留名
Sor遲咗兩個月先返嚟 原來仲未完

仆街 兩日內live咗

除咗恭喜

深表同情

冇人性吖

有緣自然

好似以前啲江湖聊天室咁又返嚟存點

暴露年齡系列

小弟買左機票10月中去高雄幾日
一個人去有d不安

一個人去幾好

真毒

更啦咁多位大佬
-------------------------------------------------------------------
有人輕輕地拍著我的肩膀。

「……再睡五分鐘。」我嘀咕著。

我試著翻了個身，卻發現自己不是躺著，而是攤坐著。

但我還是扭動著身子，好讓自己攤得舒服一點。

「你也是黑無常吧？沒有時間了。」

那聲音變得稍微急燥了一點，拍在我肩膀上的力道明顯變得急促，力道也大上了些許。

我不悅地試著睜開眼睛，又嘀咕道：「老白別煩……」

大概是真的日上三竿了，直射而來的陽光弄得眼睛有點發痛。

老白？

像是一團漿糊般的大腦開始運作，資訊和記憶高速地攪動著的感覺有點讓人想吐，但也讓人瞬間便清醒了起來。

睡意登時便消失得無影無蹤，像是從來都沒存在過一樣。

我猛地睜開眼睛，耀目的陽光直刺進眼睛，眼前變成白茫茫的一片；我用力眨了好幾下眼睛，才模模糊糊的看得清眼前的景象。

「你沒事吧？」眼前的人問道。

眼前的人的長相慢慢變得清晰，那五官眉貌雖是有一點怪怪的，但我不可能認錯。

我用力抹去陽光刺出來的淚水，又看了一眼。

老白。

「老白？」我猛地抓住他的雙肩，驚叫道。

一抓之下，一種莫名的違和感從脊髓的深處爬上後腦，涼意一激下，登時把我驚出了一身冷汗。

我的手像是觸電一般地飛快地移離他的肩膀，再把快衝到嘴邊的一句：「你沒事了？」猛地嚥了下去。

我急急忙忙地道:「不，不好意思，認錯人了。」

「無妨。」他點點頭，雖是有點訝異，還是禮貌地道。

適才我雙手按於他雙肩之上，我右手處觸感很是實在，是一條完完整整的左臂。

我仍正在混亂的思緒也是在這一刻才彌得清。

這大概真的是老白沒錯，但他不會認得我的。

畢竟這是右臂仍然完好時的老白。

我腦袋飛速地運轉著，想知道這是甚麼時候的老白，卻發現他從來沒有談及過他的右臂的事。

「你也是黑無常吧?」老白看一看天色，道:「時間無多了，快走吧。」

「哦……好。」我答。

老白這樣子出現在我面前，說是巧合我都不信。

按三世書那故弄玄虛的說法，我在這裡自自然然便會知道自己該怎麼做。

而跟著老白大概沒有錯。

「要叫醒她嗎？」老白一指我旁邊，我轉過頭一看，孟桐攤坐在我剛才坐著的旁邊，睡得正熟。

我使了點勁搖了搖她的肩頭，她似乎睡得正熟，那扭了扭身體往旁一捲的動作和我剛才如出一轍。

看到老白眉眼裡的焦急，我強行便把孟桐拉了起來，向老白道：「走吧。」

然後便在孟桐「我吃不下了……」的嘀咕聲中，跟著老白急步走去。

跑動中，前面的老白跑得挺急的，我和孟桐急急忙忙地跟在後頭，也不好意思出聲問到底在趕甚麼。

跑動中仔細張望，我們身處的大概是十殿之中，但牆垣牆瓦都比我印象中要新淨了不少。

轉了個彎，老白領著我們走進了一個偏殿，殿裡黑衣白衣一雙一對的站得挺是規律。

站在未尾處一個黑衣女子回頭看到老白，向他招了招手，老白見狀便轉過身來向我點點頭示意別過，走向了那女子，而我們也找了個未尾站著。

「咳。」

才剛站好，台上一名作吏服打扮的老者清了清嗓子，開始講話。

「都到齊了吧?」他道。

「這次召集各位，有一事得向大家宣告。」他道:「叛仙陸離已被拿下，將讓明天進行審議……」

我和身旁的孟桐對視一眼，大家眼中都是說不出的驚訝。

加速

終於有

等成年得一篇

一個月冇入 竟然有四篇文 好滾動

呢到既留言同出面好唔同

正常一個月4篇同感動係拉唔上關係

希望望B生生性性 勤力出文

呀，又冇文喇

生啦生啦,勤啦勤啦
---------------------------------------------------------
那「陸離」二字如響雷一般轟入我的耳中，思緒一轉，我才發現自己竟是完全沒有留意老者講話的前文後理，畢竟我的注意力一直都在老白身上。

可說是老白，這老白一點都不像老白，反而比較像我。

像是剛任職無常時的我。

他往那黑衣女子跑的步子有點倉猝，大概是知道自己遲上了不少，有點緊張。

那無常的白衣帶著新漿好的折痕和新衣特有的靛白色，大概沒穿了多久。

從我這裡只能看到他的側面；大概不到半張臉吧。

雖然老是老白老白的叫，可是老白的臉本來就不顯老，但是他向來木無表情，那三白眼翻多了眼白越來越明顯，眼尾也多了那麼點皺紋，才略略顯了那麼點老態。

可眼前這老白的臉容很是正常的表露著些微的緊張和焦急，結實的眼角往內，連眼白都遠比我認識他的來得少。

也難怪我第一眼看到他也得愣上一瞬才能認得他來。

這樣看來，這大概真的是很久很久以前的老白。

而這時候，他的那根左臂還好好地黏在他的身軀上。

思緒至此，我才想起老白從來沒有提起過他的左臂是怎麼斷的。

假如我問的話，他大概會講———可我又真的沒問過。

老白跑到那黑衣女子旁邊，那女子轉過頭來，向他笑了笑。

那女子的身材相當高佻，大概只比老白矮了小半個頭，一身黑無常的衣飾很是稱身；留著清爽的短髮，她轉頭向老白那一笑，我也只能看到一張側面，但那笑容清麗如菊，很是討人喜歡。

正因為我的注意力全在他們兩人身上，吏服老者提到「陸離」二字時，我才開始後悔為何自己沒有好好留意他的說辭。

除了「叛仙」二字之外，老者沒有提及陸離更多的資訊，只是講到審議將於明天未時舉行，召集一眾黑白無常是為了加強屆時的安全云云。

他親自指定了一些黑白無常在主殿的外圍警戒，沒被點到名的，就得在審議時列席戒備。

這安排也是正合我意，他指派無常期間，我還是想要怎麼混入審議之中，現在可省了許多麻煩。

老白的安排結束，無常們便漸漸開始離開殿場，老白和那黑衣女子也準備要走。

現下截停他們實在冒昧，畢竟老白可不認識我，我總不能跑到他面前道：「你很久之後快要死了，我是來救你的。」

這樣一講，大概會被當成神經病。

可雖然我們和他們都沒有被指派崗位，同屬明天列席的行列，但那殿場之大，要再遇也不是甚麼易事。

現在讓他們走了，我真不知道自己該去那裡了。

我咬咬牙，向孟桐一示意，便跑到他倆身後，道：「兩位請留步。」

望B返黎啦

有文

冇上幾日竟然有兩篇文 望b係咪俾人炒左呀?

咁講嘢，係咪想冇文

居然有文 我愛你呀望B

今日曬到手紅晒

係新post呀！！

點解

戶外工作

今日洗唔洗返工？頭先行返屋企差啲中暑

要呀 不過岩岩返左屋企了

係問呀哈利

啱啱追到呢個post,上個post流嘅屌

打風望b有無事
請出文報到

好感動 冇入來一個月有幾個月份量既文睇

我愛你望b！

咁講野都有

邊句先

一個月有幾個月

望b係咪吹走咗

讚美黎既讚美黎既～

呢個讚美好有特色

都估到無文架啦仆街～～～～

推～

係我睇過最好睇既網上故
可惜更新得太慢
所以我由(3) 已經無追
唔緊要慢慢更，完左我會search 番黎睇

要等個孫

好似推少左就無文

之前計過係要夠留言先有文

每一日推

每日推一

每推一日

每推日一

推每一日

推一每日

個post都仲係咁橙

無辦法

呢個係特色

我又嚟存點喇

推日每一

日一每推

推一日每

終於變返正

又到中秋

今晚賞ps4

推po

一日每推

好慘

我都由未遇到女朋友，一齊左，再分埋手都仲追緊個故

個幾月冇上嚟，又追完post

好多隱藏的讀者

兩個星期入一次嚟都冇文

打左個山竹屋企停左幾日電，然後電腦SSD壞左又要換個粒

所以先........................

................

.....

其實唔關事,咁遲更其實都係因為懶

遲還遲,祝大家中秋節快樂。
------------------------------------------------------------------

他們本是已是轉了身準備離去，可聽見我們這樣一呼喊，便又轉過身來看向我們,兩人的神色多少有點訝異。

「請問兩位有何貴幹?」黑衣女子淺淺一笑，問道。

剛才那一聲招呼喊得急，現在她這樣一問，我真不知道自己能有甚麼貴幹。

「適才我們不小心睡著了，還蒙這位白兄喚醒才趕得及過來，不然少不免也是一通責怪，所以特意過來道聲謝。」孟桐笑著替我圓場。

我連忙點頭道：「對對對，實在感激不盡。」

「無仿。」老白微微唅首，便作勢又要轉身想要離去。

黑衣女子眼看老白想走，也是微微點頭看著我們笑笑便想要轉身離去。

老白這傢伙未免也太反社會。

我忍不住咬牙心道，然後腦海一直死命轉著，想要找點話題留著他們；但實在素未謀面的也沒甚麼好說，總不能張嘴就問老白你的膀子怎麼還在吧？

「哦，你們還在實在是太好了。」老者的聲音從不遠處傳來。

我們幾人聞言都是齊刷刷地轉向聲音傳來的方向；是剛才在台上講話的老者。

「城隍爺。」老白和黑衣女子都是欠了欠身，我和孟桐見狀，也是學著道了一禮。

「我這裡正好還有點麻煩的小差事要辦，未知你們……是否有空幫老頭子一個忙？」城隍輕輕敲了敲自己的腰，說道。

「自然樂意效勞。」黑衣女子甜甜一笑，點頭道。

老白也在旁邊點了點頭。

我們正苦惱著找不到方法和老白多相處點時間，城隍這要求我們簡直求之不得，自然也是連連點頭。

「事情是這樣的。」老頭看我們一致同意，便開始講解：「叛仙陸離……正關在死牢那。」

聽到死牢二字，我們幾人都是臉色一變。

死牢位於十殿深處，極少被動用，一般生靈那怕是窮兇極惡也不至於被關至死牢，而死牢中環繞著兇暴的靈氣，原意是方便拘禁；但那濃重的殺念實在讓人不適，久而久之連陰差都不想接近。

能被關到死牢，到底陸離犯了甚麼事……？

「唉……」這話沒講幾句，城隍爺已是長長地嘆了一口氣，道：「這叛仙叛仙的講得嚴重，這陸離也只是個良善的可憐人罷了。」

「只能說是天道無情……吶。」城隍苦笑道：「可這天道……實在難以評論啊。」

「唉啊……年紀大講話就拖拉起來了。」城隍笑笑，道：「死牢那邊一般而言不設飯食，但這陸離也是可憐得緊，能不能麻煩你們幾人幫忙送飯食進去？」

「當然可以。」老白他倆還沒接話，我忍不住便搶先答應了下來。

我想見一見陸離。

「感激萬分。」城隍點點頭，將提著的餐盒遞前，我雙手輕輕地接過。

「死牢那邊靈氣兇暴得緊，子墨你倆能幫忙照應一下嗎？」城隍問道。

被稱作子墨的黑衣女子點點頭，便隨著我們走往死牢處。

唔怪得今晚瞓唔著，原來有文出

+1

兩個月無入 好多文 好感動

諷刺

哈哈唔係啦 真。感動

新讀者留名
跟車太貼 兩日追到live咗
等文嘅節奏嚟喇

係文呀哈利

唔怪得三世書唔俾陸離嚟

又係時候估幾時再有文

賭丁賭個半禮拜

你冇丁喎

賭望b嗰條

佢一早輸淨啲啲

你賭邊個條丁

佢邊有得輸呀

兄弟們召喚

冇野做入講故台搵故仔睇，入到黎發覺幾好睇，諗住吖成個半月前喎，等我睇完老白呢個chapter就返第一個post由頭睇起先！

點知成個post都係推post

每日推一推

lm

好耐冇推

我地一推慢左，望b就出慢返

樓主你好, 我上年追到post1完就冇追了, 依家繼續追過

傻嘅，你估我哋推快啲望b都會唔會出快啲？

會架

呢啲只係你嘅幻想

按照過往經驗好似係會

冇錯呀，推162下就有一篇文

推爆望b

點解仲未有架 望b呢？望b呢？

望b潛左水

小弟月中會去台灣玩幾日 有冇人要postcard

me

咁開心成日去旅行

你都成日出去玩 我真毒屋企打機

呢次好似耐左wo

我

我先係打機嗰個 今日俾同事笑我毒撚

岩岩打左幾鋪lol 終於有得贏
琴晚成晚都輸

望b 你又去咗邊

望b玩潛水太叻 唔肯上黎

兄弟們

頭先發覺每日入黎係想睇下大家推成點
已經唔係諗住入黎會有幾多篇文

懷疑望B都係入黎睇下我地推成點先肯出文

應該係 合理

我返嚟啦

咬鳩望b

呢到變左用紅色

交比你去

更啦更啦
國慶訓得太爽冇更weekend又走左去行山好累
-----------------------------------------------------------------------------------------
說來奇怪，十殿作為眾閻羅辦公之地，自該氣像凜然得緊，但死牢卻半點情面不講就坐落於十殿之中。

甚至說是十殿之中也是低估了許多，雖然沒有人點明，但那死牢的位置甚至像是十殿的中心之處。

十殿處本是春未夏初的微暖，但踏入死牢大門一步，便是有如凜冬般的刺骨冰寒。

我環掃四周，孟桐沒進過死牢，缺了心理準備自是更覺寒冷，牙關都有點輕輕地打震，那邊步伐如常的老白雖是正正經經板著一張臭臉，但袖子外的小臂那雞皮疙瘩倒是騙不了人。

可子墨是真的一派輕鬆，本來背著背上的一柄油紙傘現在握在手裡，在那搖啊晃啊的好不快活。

這油紙傘看著眼熟，我皺著眉頭一愣，才驚覺這就是老白後來從不離身的紙傘。

走著走著，我忍不住打了個冷顫，不禁便開始抱怨起來。

「說來奇怪，這十殿正氣之盛，怎麼可以容得下這死牢怨氣橫行。」我揉揉鼻子道。

「有道是孤陰不長，孤陽不生。」子墨輕鬆地道：「十殿假如似至陽般凜冽，懾盡了陰氣便得成一片焦土；可這死牢立於少陰之位，正好滋養著十殿的陽氣。」

這樣一聽，倒是在情在理。

「可這太陽少陰在了，不鄰於太陰少陽，孤勢也是難久吧?」我一皺眉，道。

子墨向我投來一個驚訝和賞識的眼神，笑道:「這太陰自然有的……」

「哦。」我一轉念，想到了甚麼。

「這太陰自然有的」，鄰於十殿陽氣的太陰，這樣一想，答案可謂呼之欲出。

「閻羅。」我接道。

「小子見識不錯啊。」鬼靈之身向來不受時間歲月所沖刷；子墨這外貌看起來清麗英氣的，看著大概比少年身死的我長上幾歲，但這大姐頭的派頭倒是擺得十足，大手一張就按在我頭上亂揉著。

「這十殿閻羅可是鬼靈中的異數，說是鬼物吧，他們現下都是先天精魄；說是仙家吧，他們又苦於缺了仙胎養魂。」她道。

「這先天精魄我聽得懂，就是脫了凡俗塵思的超脫靈魂吧？」我好奇地問：「這十殿閻羅主司凡間善惡已久，自然不再跟我們這些凡夫俗子的靈魂一樣，但這仙胎養魂又是怎麼一回事？」

「仙胎嘛，各路經典連個統一的名詞都沒有。」子墨解釋道：「陰間比較古老一點的典籍都是叫的仙胎；可說來奇怪，凡間的典籍又不叫仙胎，我讀著可花了不少時間才認得清這倆是指的同一個東西。」

「陰間叫作仙胎，但陽間一般喚作仙根。」

但陽間一般喚作仙根。

這仙根二字如轟雷般在我腦海中炸響。

我腦海中一片雷鳴般的劇痛，可於雷鳴電閃之中，浮現出一句句子。

而子墨也同時張嘴，講了一句句子。

「種內存根，以根萌株至培仙魂而固仙身，是為仙根。」

我道。

子墨也道。

也許是巧合，也許不是，但我們兩人的話奇妙地重合了起來。

子墨雙目圓瞪，緊盯著我。

「恕我冒昧，你姓……焦？」

我頭殼中的劇痛正刺得我腦門發白，子墨這樣一問，我甚至沒有餘力感到驚訝，但出於對她為何會知道的不解，讓我不禁說了謊。

「不，」我道。

這不字一離口，便有一丁點怯意湧出；畢竟臨急臨忙的那來一個假名來推搪過去？

我一愣。

「我叫李澤煬。」我道。

居然有文

太陽太陰睇左幾次都好亂
我係咪好蠢

圖解

得閒畫圖不如順手出埋文啦

原來係咁

等個孫先得

痴線 係文呀！

就黎唔記得哂劇情

陰陽真係好麻煩

推
望b我支持你！

正

子墨會唔會都係姓焦？係初代

新讀者留名
睇前面嘅post已經拖長嚟睇
然而都係live咗

幾時出文呀樓主

嘩文啊

meow

去緊機場

postcard ah~~

今日放假有咩玩
好似仲有多個話要 留個tg黎

去緊幫男朋友趕final

威 有男朋友

棍撞棍

食lunch一推

蕉巴係咪好鐘意寫postcard

上年見到個故既名幾吸引但無㩒入黎睇
但唔知點解上兩個禮拜又諗起呢句上窮碧落下黃泉
結果就走左入黎追

見到咁多巴打一齊推po好有愛

唔好追咁快

點解你又會知

因為追大家既對話多過追文

咁好心機 不過留言又真係幾好睇

唔想返香港 聽日就要走

玩左幾多日

今日第5日

返到香港 去完旅行都未有文

隔咗幾日入嚟都未有文
唔好棄文呀喂！

呢到用星期計

就黎用月去計

就快成個星期無入黎，都係無

一個星期好平常
通常都半個月入黎一次

這句話本能地吐了出去，連我自己也是登時愣了半晌。

雖然當下說不出有何古怪，但我腦海之中瘋狂地鳴響著「你是否姓焦」這事絕不尋常，是故下意識便是一句謊言上去。

當時得了李澤煬這個名字一直沒有機會用到，現下連時空都不一樣了倒是派上用場了，實在是有點諷刺。

「哦……不好意思哈。」子墨問得似有六七分把握，我這一否認她自然是笑得尷尬。

「為什麼你會覺得我姓焦？」我試探道。

「那口訣，你是從那聽來的？」子墨沒有回答我問題，倒是反問我道。

她這樣一講，我一激靈便想通了前因後果；那句訣文可是焦家奉為不傳之秘的秘籍內文，知道這訣文的自然只該姓焦。

那為何她會知道？我不禁心裡狐疑，看了看她；而她看我的表情幾乎和我一模一樣。

「以前從某個卜命的修道人處聽來的，講的時候還有點神神叨叨的……」我道：「說是修的六乂冥錢，也是走的下通冥府的陰路子，便留了一點心。」

「哦，怪不得，原來你也認識焦家的人。」子墨眉眼處的狐疑一下子便散去了不少，還講得有點興高彩烈的。

「雖然那家人的當主總是神神怪怪的，但他們祖傳的功法卻是根正苗紅的冥府道統，雖是一派陰路子卻半點都不邪，也是有趣得緊。」子墨連珠炮發道。

聊的是焦家的路子，我自然是搭得上話來，原來子墨在陽間遇到過焦家的家主，機緣巧合下點撥了焦家些許；也從焦家的典籍中看到了剛才那訣文。

記錄著那訣文的典籍也是奇怪得有趣，一整本都是講的陰陽間的莫名伕事，就是後來有一小章講天材地寶，像是甚麼靈脈仙芝的，卻又突然講仙根 。

談的既是焦家的事，我自然對得上話來，便和子墨邊走邊聊著焦家的事。

那死牢說大不大說小不小的，這樣閒聊一陣下來也就走到底了，只見盡頭的鐵牢裡，四四方方的牢內沒半點家具桌椅的，空蕩蕩的牢房內就一堆禾稻堆在角落，一人呆呆地垂頭倚在那禾稻旁，該是陸離。

他身上除了米白的囚衣，自然是半點東西都沒有的，那幾乎及腰的長髮沒有半點光澤，只是亂糟糟地攤在腦後，看起來有點像神經病。

我們走到牢前，我輕輕放下食盒，打開盒子取出飯菜。

我一看才發現，鐵柱往前放了不少虛掩著的食盒，裡頭的飲食完全沒有動過，有些都發臭了。

我提著的新鮮食盒打開之際，便是一陣陣飯菜的香味飄出，該是下了不少功夫。

「陸離，吃飯了。」我道。

陸離只是輕輕地抬了抬頭，用眼角的餘光掃了掃我們幾人，我連他的臉都沒看清楚，便又把頭低了下去，甚至比剛才更低了，似是整個人想起捲起來一樣。

「吃飯了。」我重複道。

陸離仍是呆在那裡，就像是木雕似的，他剛才那個抬頭，已經是我們到來後他最劇烈的反應。

這大概就是那裡堆著這麼多食盒的原因。

我蹲在當場，實在不知道如何是好，只好向後頭的幾人投去了一個詢問的眼神。

「唉。」子墨唉了口氣，道：「蕭夏梨……還活著。」

我一愣。

這千年輪迴間，蕭夏梨還是叫蕭夏梨。

我想起她在忘軒的笑容，又想起初遇她時那迷茫的飲泣。

而陸離對這句的反應遠比我來得大。

子墨還沒講完全句，光那是個蕭字離口，陸離已是全身劇震，眼巴巴地看著子墨。

陸離抖著身子撐起身子來，竟是有點站都站不穩，可還是蹬蹬蹬的晃著步子往牢邊走來，然後緊抓牢邊的鐵支看著子墨。

陸離這走得一近，我才發現他的雙頰竟是深深的凹了進去，嘴唇也是乾涸得可怕，唇皮乾成一塊一塊的，黑黑紅紅的都是細碎的血枷。

臉龐往上，那雙眼更是帶著深重得發表的黑眼圈，眼窩腫得高高的，紅得泛紫。

「我們被下的死命令必須活捉，還不能傷著，她活得好好的，沒有半點損傷。」子墨道。

陸離欣慰地笑笑，可在他那張臉上，卻是笑得比哭都難看。

陸離張了張嘴想要講點甚麼，卻是嘴唇開合的講不出話來。

我見狀從食盒處拿出了一竹筒水，倒了一點點遞了給他，他接過杯子仰天就乾了。

我分了好幾次讓他潤透了嗓子，他才嘶嘶啞啞地講得出話來。

「她……還好麼。」陸離道。

陸離巧橙

係文呀哈利！

應該焦家的典籍中講的陰陽間的莫名伕事、天材地寶，靈脈仙芝同仙根 係遲啲嘅重點

收到未

今晚望下有冇

收到了，多謝

星期日一推

好耐冇推一推

病左照推

返學推下

橙！

早晨一推！

成晚都訓下醒下

pish

大家做咩咁激動

屌你成半個月先得一篇

差唔多有㗎啦

算快左

呢期又慢返

已經3個月冇入黎 仲未結局

我覺得感覺有似千與千尋
搵翻自己既名

大家都慣了 話咁快又就到聖誕

呢個po同大家經歷每個節日

今年又寫聖誕卡

要！

見你咁靚仔 就寫埋比你

召喚望b 提早開定新po

要唔要西瓜？

可以

咪扔啦次次都比個西瓜敲親
今晚更新

終於上水

有冇巴打又要開盤“今晚“幾點出文

望b上水

好耐冇嚟存點了，想問聲大結局未

提提望b, 就黎爆po, 陣間爆左po又無新po就無地方推

3點前出文1賠10 3點後1.01

4點

睇黎過硬3點

冇人落注

「她很好，」子墨道：「和你不一樣，她沒下牢，只是在十殿的偏殿中禁足而已。」

陸離聞言，登時眉眼中的緊繃便是一鬆；可這一放鬆，久沒飲食的他一沒站穩，差點就倒了下去，也是我剛好站得夠近，來得及伸手抓著他的衣領，他才沒摔下去。

「謝謝。」陸離好不容易又站直身子，向我道謝。

「你們明天就得接受審訊。」子墨在後頭道：「你現在吃點東西，明天才有氣力替蕭夏梨辯解。」

子墨這一激，陸離眉頭一皺便向我伸出了手。

我將食盒遞了給他，他便一屁股地席地坐了下去，打開食盒便狼吞虎嚥地吃了起來。

可他久未飲食，貿然就這樣猛吃，塞了沒幾口就一頓咳嗽將剛塞進嘴巴的食物全吐了出來，一陣乾嘔之下剛才吞沒幾口的飯和喝的一點點水全都吐出來了。

「沒事吧？」子墨見狀一驚，便在我旁邊蹲了下來，給他倒了一小杯水，慢慢讓他就著飯菜，慢慢地吃著。

他飲食間，大家都是一直沉默，牢裡只有他用餐的聲音輕輕地響著。

足有好一陣子，他才吃掉了小半個食盒，但該是再也吃不下了。

「謝謝你們。」陸離放下餐具，道。

「不客氣。」子墨笑道:「我們也該告辭了。」

我們到此也是為了送飯而已，陸離既是已經吃飽，我們也沒有再留在這裡的理由。

雖然按我個人的立場，我很想留下來和陸離聊聊天；可子墨既是已經開了口要走，我也不好意思單瘋留著，便站起身來準備隨同子墨離去。

「明天……」子墨轉身後，輕聲道：「天庭的人也在。」

話音剛落，子墨便毫不猶豫地邁開步子，離開死牢。

我偷偷回頭看了一眼，陸離的眼神瞬間染上了一層灰蒙蒙的不安。

剛步出死牢之際，那本來連和煦都算不上的陽光，與死牢一對比之下簡直亮得有點刺眼。

「你們之後準備回家麼？」子墨見分別在即，順口問了一句。

我與孟桐立馬對視一眼，同時驚覺一件事。

我們在這裡似乎沒有居所來著。

「假如晚飯還沒有著落的話，要不要來咱們這吃一頓？畢竟人多熱鬧。」子墨笑笑，道。

住宿問題暫時有待解決，能蹭一頓飯自然也是好的，我和孟桐都是點頭如搗蒜般答應了下來。

就我所知的老白的性子，他對熟人自是笑善，可邀約陌生人來吃飯這種事，他大概是不怎麼感興趣的；可老白看見子墨邀請我們，不但沒有露出任何不悅的神情，甚至還附和了兩句。

這一路往子墨的家裡走去的路上，我有意無意地也跟老白多套了幾句近乎；這老白雖然談吐遠沒以後的圓滑，可他言談中的青澀卻沒有半點以後的那種乖離和尖酸，相反還帶著難得的友善和開朗，讓我幾乎有種看到鬼的感覺。

到底是怎麼樣的際遇，才讓他變成以後那鬼樣子的?

子墨更不用說了，她的言行之間帶著一種讓人想要親近的氣息，加諸其爽朗的談吐，予人一種鄰家大姐的感覺。

沒多久我們便走回了他們的住處；倒不是以後我和老白住的現址。

推開門，子墨便往裡面吼了一嗓子道：「我們回來啦！」

裡面招呼的聲音此起彼落，聽來有男有女，有老有少。

我心裡嘀咕道子墨倒真好熱鬧，這招呼聲聽來起碼有四、五人；假如等會還能遇上別的熟人就真巧了。

我們跟著子墨步入大廳，子墨向裡頭的人笑道：「這麼早就喝起來啦？」

「難得的休假嘛，你也來喝點。」一男子舉起乾空的杯子，爽朗地笑道。

哦。

他笑得這麼和藹，我可差點認不出來。

夜遊。

他旁邊坐著的白衣女子吃吃地笑著，這樣看來該是聞名已久的日遊了。

「不好意思啊，夜遊他一鬧便喝起來了。」一道粗豪的聲線響起，道。

哦。

雖是鬚髻仍是油亮的黑色，但那眉眼倒是半點沒變。

老戴。

大概是夜遊在老白的宅子裡一派熟悉地喝酒這事太令人震驚了，我只是腦門發白，看到老戴也沒覺得如何驚訝，只是下意識地接著把視線橫移。

老戴旁邊，一人笑著向我點點頭。

哦。

這可真巧了。

那讓人毫沒記憶點的五官，反倒讓我印象深刻得很。

三世書。

奇蹟呀

三世書

睇嚟子墨就係夜遊老白之間嘅缺裂點

三世書咁得閒

子墨要死了

日遊都係 但鬼點死

星期三有文一推

望b話係星期二晚

又係wor

大家估下今個PO會唔會有多篇文

星期四一推

唔會

蕉巴諗多左

真係食蕉啦朋友

望b出黎比巨龍大家睇下

竟然...live左

點解會用竟然

推呀推

大家都驚唔小心推爆左

如果爆左有冇人想負責開西瓜PO

通常爆po就有文㗎啦

之前唔係講過靈軀同靈魂咩？
好似話係陰間黎講，靈魂係最重要

唔好呀
陣間望b唔記得開po就gg架啦

自膠 太耐冇文

我都驚記錯

今個禮拜會更 唔洗出動西瓜啦

2日就追哂成篇 ，樓主快啲更

30個位 轉個頭就爆

望b 夠鐘開新post了

啤啤

係啊我係啤啤

好得意

認得你成日推post

星期二一推

一陣睇戲

有冇人要聖誕卡

留返個位比望兄放link呀

佢聲稱今個星期會有文

等左兩個月先得少少
究竟望b幾時先可以生生性性寫埋佢

新讀者留名 live了

有冇後悔咁快追哂

有 果陣仲要用追故模式好快追

病咗一推

好啊

入我post

老戴係咪山神，太耐已經唔記得左

星期五一推

就爆

1000